[罪大滔天]Sony Xperia集中討論區(37)

檢查香港區更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

—

POST 1

POST 2

POST 3

POST 4

POST 5

POST 6

POST 7

POST 8

POST 9

POST 10

POST 11

POST 12

POST 13

POST 14

POST 15

POST 16

POST 17

POST 18

POST 19

POST 20

POST 21

POST 22

POST 23

POST 24

POST 25

POST 26

POST 27

POST 29

POST 30

POST 31

POST 33

POST 34

POST 35

POST 36

新機檢查
1. 邊框隙縫四邊前後
2. ‎指紋有否歪
3. ‎前後鏡有否花痕
4. ‎前後鏡有否移位
5. ‎機身有否彎
6. ‎機身有否花痕
7. ‎屏幕有否死點
8. ‎屏幕有否漏光四邊上下左右
9. ‎耳機插口是否運作正常
(不適用於XZ2系以後型號)
10. ‎診斷mode測試是否通過
11. ‎ *#*#7378423#*#*

開咗自動搜尋？/ 地點？

開始冇人講野了

打手開始消失了

想換xperia1 而家買邊到平？

大鋪都6199，有啲有信用卡回贈
細鋪特約鋪都圍繞5800-59**但要比cash
計返勻信用卡回贈大概相差百幾蚊

想分期出部 試過個MOON同相機
佢原本啲APPS多唔多無用? 之前用好多都自己OFF晒佢

仲諗緊用好嘅玻璃貼定係裸機

個維修真係慢。。
6月19拎去整，整左成個月都未知幾時有貨。TSO垃圾定sony零件係唔係訂唔到

用左3日 呢部機順過s10+勁撚多

試下上carousell搵人地未開封果d 5000頭有交易

正常

新機冇parts好正常
連新出廠既都delay

根本冇錢請打

carousell買呢啲

我個部XZ2P 嗟。。。都要等咁耐。

咁冇貨都好正常喎
tso

唉。。。佢呢個維修時間，我買過部好了

xperia 1 full hd 60fps 個防震好似咁差既，仲有拍個陣卡下卡下

update firmware 咗未？未 update 前的確有依個問題

60得ois冇eis
卡bug已修復

係胃信買完部sony xperia 10 plus

自拍畫面個mon 左邊有彩虹色
其他都無問題
胃信sony維修地址係咪旺角銀城果到

有冇巴打有Xperia1延長保養個熱線？

我6月中send左都未收到email, 搵過垃圾郵件都冇

但係入video setting 睇，佢又冇講full hd 60fps 會disable咗eis

39710279

關乜事，正常會fill曬維修部先出街貨，你唔留parts整點賣得出街。
TSO廢就廢啦，以前又唔見有啲咁嘅事發生？以前香港即時整四個鐘搞掂，依家已經係運上大陸廠仲要講無件？

手動mode 係咪淨係得主鏡有？ wide 鏡用唔到？

點解我copy唔到文字?
sony取消左個功能？

double tap

我見pie 寫 轉apps嗰時,
唔使入個apps都可以copy到啲字,
但係我唔得, 會唔會係sony取消咗個功能？

想請教大家意見入部二手舊機， 價錢一樣你哋會入sony z3+ 定XA1？

史前年代嘅嘢仲買
z3+就係煎蛋機，xa1就乜鳩都load唔到
呢兩部機起碼講緊4-5年前
你想二手幾錢買送都嫌嘥位

四百蚊諗唔諗得過？
其實買呢係畀老人家 用apps聽收音機同埋聽歌

咁如果sony Z3 tablet買唔買得過呢？

你用緊咩機？直接比佢地用啦
然後自己出新機都好過嘥咗$400去買垃圾

聽歌買部mp3 player？

我自己都係用緊xz1， 佢用緊sony L3
但係佢老人家 淨係想用部l3嚟打電話同whatsapp， 所以先諗住買過部畀佢

想裝個收音機app 同埋嗰啲舊歌軟件

我自己用緊部xz1非常之滿意， 呢部已經係第二部， 所以冇意畀佢用

l3咪幾好 有咩問題

冇問題㗎， 但係佢老人家覺得部機 淨係愛嚟聽電話同whatsapp， 佢接受唔到再用呢 聽歌同埋聽收音機

最最最最最最最最大問題， 係佢到而家都接受唔到夜晚黑瞓覺叉電， 所以如果日頭佢用曬啲電呢聽歌同收音機， 咁第二日部機就冇電用唔到啦

on9
買部屌米1000樓下好過

屌米你哋又話大陸嘢制唔過， 同埋使唔使6uo呢

怕會爆炸 ？

教育下佢，低過 35% 就叉電。

就係怕爆炸， 我已經買過曬啲靚拖板同埋用 原裝叉機

想放灰色xperia 1 99%新
無花無崩
有盒有單（百記）配件全新

有意tg我

冇用，人問題。

一係同佢講有保護，一係買 d 大電嘅機

sony mobile有10億日完盈利

有冇mon貼推介
我張mon貼今日跌一跌就爆咗

根據定律，賺完錢下一部都會

想請問xperia1 連藍芽耳機，係咪會左右耳當兩部機咁連接？
我耳機買左aviot te-d01-g

XYZONE

根本係因為 cut 人，實際上賣少咗機
條數應該係計 XZ3 + 10/10p

有冇得校收信息聲音 同埋電話鈴聲
兩個係唔同大細聲量？

而家兩個係group埋一齊

關左強國廠

大家好 我部xperia xz1舊電用得好快 如果換電係去維修中心整比較好定係去其他舖頭整?(過咗保養)
如果去維修中心整有冇得即日拎返?

出去街廠平，但無保障，一陣諗住換電，點知要搞埋其他，又會無防水
廠整貴，但有信心啲，雖然tso

睇你仲想唔想要個防水

咁如果喺維修中心整可以幾快攞得返部電話?

想問來電個震機有無得較勁d

我home screen個navigation bar變咗長期黑色，點樣整返....

關省電mode

唔關事

兩個鐘前跌爛左部Z3
用得最耐係呢部
一出即買到而家
其他同系列以前成日一買即跌

放部xperia 1黑 全套配件全新帶單

急

Pixel Phone 先有。

想問大家用咩殼 我仲用緊原裝
有個煩惱係帶咗殼之後正面四條邊會積塵 有冇計

dcfever喇

A10 plus 好唔好用，想買部當後備機

自推

幾日前交左意見form，今日hsbc終於support xperia 1指紋登入

啲人話Xperia 1細電
邊有可能呀
用到成日喎
買左pd 尿袋都冇用過
Share埋tethering比iphone都冇問題

xperia 1同4200mah既p30 差個15分鐘 on screen...

屌整個問卷都柒下柒下咁

放心xz1 去tso整都唔會有防水
我整左4 5 次都係柒

牌子中間有個男性
你地無收到呢個問卷咩 我尋晚部機推送左 話要收集對1仔既意見

我見男性，但呢份咩問卷嚟

sony問卷掛
直接係notification bar彈出黎

問卷on99

收集點解買 Xperia 1

我用英文無事

我無收過但咁唔專業嘅份嘢

好貴

好正!!! 好想買

hs app更新完終於可以用fingerprint login

睇完條片感受就係X1相機成日都會頂唔順太熱關左
之前去大阪影煙花 影完幾張相就諗住開4K拍片
拍左幾分鐘就話過熱閂左相機 搞到斷左

屌，今日入咗手，後悔中。
啲電用得快到喊咗出嚟
啱啱叉爆電轉個頭得返85％仲要唔係最高亮度
同埋唔知點解會預先裝咗啲game係度，都唔緊要，最緊要係無得del既屌
建議入手真心考慮多陣
不過個mon真心靚可惜粒電真係…

下 粒用到一日wo

你點用…佢直頭連預計俾我既時間都係得8粒鐘，我撚咗陣已經無咗好多原諒我懶得換返部機打
本來我用U11+都唔會咁大感覺，但係換咗真係覺得Xperia 1好似倒水咁1粒鐘無20％仲要唔係打機睇片只係撚下

tso 整都無防水？

xz1 次次都會淆左，整完無耐就唔得

因為手工差
要執漏2-3次先搞掂

其實我用到15%到大約都得5.5hrs sot

你個問題要解決好簡單，唔用原廠相機app就得
一係停用左個熱力控制

隻game個個係預設嗰啲安裝小助手，
得1xMB,

用電量可以睇睇參考下。

你無呢兩個apps咩

呢兩個apps我整唔走架

有上面嗰兩隻，
但係佢未裝落部電話度，
佢得10MB咋

得停用

我有強迫症點解佢要係度搞住我

家陣Xperia 1咩價
10月去墨西哥前想入

wilson 5998

想問下Xperia 1 支唔支援TWS+ ?

支援

但係部機冇show到aptx TWS, 只係得aptx only
唔知係唔係耳機問題？

想問如果追求簡單執片/相同聽歌睇戲
X1定10 plus
耳機係wf-1000xm3

用手機剪片執相係咩玩法？

手機blur人樣最快
又夠輕盈

頂，拍4K唔夠10分鐘就過熱，Xperia 1

街30幾度呀

想講部機真係好撚鳩
個指紋勁撚難解都算
早幾日成部機死左咁
撳勁都著唔返 乜鳩強制reboot/差住電都無用
因為唔係香港所以無即時拎上sony屌
之後過幾日又無啦啦著返機 個樣似正正常常
但粒power制完全無反應
係外國又無計backup左D野先
忍痛直接reset哂部機所有野之後就完全正常返
本身用緊iPhone多 拎埋部機去都係為影下相
好彩無太多重要野係機到
但就無哂所有旅行影既相

聽日出，買唔買得過

Compact 不死？據傳 Sony 後續將推出 21:9 螢幕小手機

從來覺得鋁bumper係會整花部機

devilcase 出左
旺角有

新手一問 whatsapp個icon右上角, 可唔可以有返個數字, 顯示有幾多個未讀訊息? 宜家係得一粒藍色圓型係右上角

放xperia 1 全套連單黑色冇花

有實體相機制必買

我部X performance剛剛洗碗洗到一半跌咗部手機落去
似入咗水，個mon中央暗咗一條海台條

我想問仲有冇得救，同XZ2／XZ3依家幾錢左右.....

mola
mon已死.....

我之前部XZP用devilcase的確係會整花條邊, 不過飛左5,6次街部機都絲毫無損, 所以會照買bumper

唔係香港住會唔會買到
不過croy呢隻都好似係台灣做

有international ship

部後備Z5P舊電啱啱脹到機背頂咗出嚟
但係咩功能都冇問題 叉電都冇問題
上網問CS話部機舊得濟維修部冇再整
咁樣我拎唔拎出街換電好

4K 螢幕的 Xperia 1 接班人現身？傳 Sony 最快下月推 3 款新旗艦

入面寫有Xperia 2 compact...

好似無，新Android特登校到咁。

好L感動 XZ1C終於完任

屌..自從上個update (xperia1)個指紋9成認唔到...
有冇人都係?

我用軟殼，跌都無過落地，條邊都自然甩漆

點解數據用量通列（3.01GB） 同
後面會唔同(2.8GB)

2-3000 買xperia 應該買邊部？

新機 咪10 plus

有冇人知xperia機點轉ringtone?
發覺加唔到新ringtone入去

我xzp
設定>音效

然後拉到最下面

連兩隻 你會見到 L 同 R 都係 已連接，而唔係得一隻 連接

應該唔會無㗎喎，起碼我XZP pie都有show數字

放心啦 我部手機去TSO半年至少有三個月入咗去整。一拎返就要入返去 我個維修記錄長到嚇親D員工 入面D人應該全部認得我。執防水我都入左 4 5次先整返好

你邊部
我已經放棄左唔落水算
太on9

ching 有部靚仔黑色 用左兩個月 全套配件冇用 有興趣tg me

放部xperia 1 黑色 99%new 連單全套全新配件

HSBC APP可以用指紋了，不過detect 唔到

日馬有Xperia 1鏡頭玻璃貼賣，唔會庶到3個鏡頭

......

最重要嘅部份唔保護

厚唔厚身

又傳新機搭新鏡不過冇4k
應該點算好

想問咁係咪唔駛pairing？

我用aviot的藍芽耳機，都係L同R已連接，但有時會勁大聲，而且無得用電話的音量鍵去調整，只能用左耳去調，但只調到左耳，右邊會保持勁大聲。

另一情況就係可以用音量鍵去調整大細聲，而且兩邊一齊有變化，不過整體音量會偏細。

想請教巴打知唔知原因係咩？

我試過跟番官方說明連左耳再pairing，但部1一定左右耳都連哂。

用緊d-01b 無你 大細聲問題

用緊01g，巴打可否講下你點連？

細 mon 低 d res 好正常

用緊nuarl nt01ax都喺，有時聽歌冇問題，但一轉咗某啲app, 嗰個app啲聲就最大，同冇得較
最後reboot部機就冇事

Reboot就咁最新開機？定要洗機？
唔該巴打

重新開機

XZ3 仲買唔買得過？

請問幾多錢？

xz1c 有望退休

咁多位用xperia 1 睇netflix片果時會唔會睇暗位好辛苦 要較到勁光先睇到 我細佬部s10e有影像加強可以睇片果時光猛d 想問係唔係oled屏幕通病 有無解決方法

Show Blocked User - 任何淫

[cp]以下均无明确证据只是怀疑。
还有人记得后藤设计的1399么[doge]
劣化版本的设计已经在市场上出现了，没错，说的就是三星note10+。
我也是昨天才知道，发布的时候想必大家都隐隐约约觉得这不是索移的xz设计么，就是tube[吃瓜]。
SMC的人一看，wdnmd，怎么这么像1399，三星是怎么拿到1399设计草图的，这是巧合么[笑而不语]，除了曲率和按键设计这外观几乎一模一样了，真要挑点刺，那就是后置摄像头的开口，后藤是直接一条直线开口，没有第二条开口，边框的设计也要更好看，被bc砍出来的第二版也是前后3d热弯玻璃接镁铝合金中框，这一版就非常相像了，想必三星被砍掉的那个全机身无按键的所谓旗舰跟1399的原版更像吧[笑cry]。
这里没有证据不能说三星抄袭，毕竟SMC的人也不敢多BB，希望三星既然用了这个设计，就继续发展下去，把原版1399的设计拿出来，毕竟SMC已经拿不出那玩意儿[摊手][/cp]

唔怪得note10咁似sony

一早block左

xperia1系統手動最光得400nit,所以要較光d
太陽下自動光度先會上600nit

有冇wallpaper介紹？

XZ2P

都唔知點解更新完之後就成日都指紋解鎖唔到

試下重新開機
我有次又係咁 重開完之後就正常返

試過都係唔得

入過

早兩日入左部Xperia10+
差完電後顯示預計使用時間得四小時，有冇得搞setting搞長啲，定真係咁短，又或者有問題

黑警我屌你老母

我想問，X1通話中係無左上網功能？
搵左setting好耐。。。

你講緊VOLTE?有起度喎

好耐冇爬文，想問whatsapp係咪仲未解決send 21:9片嘅問題？

Sony 個Rom 算係最乾淨

唔係4G通話，係一路講電話，一路上網search野

都有一千萬美金算係咁，LG/HTC 慘不忍睹。

10/10P 都唔賣得多，仲有之前清貨條數。

可能賣地賺返，同LG 一樣，炒地皮仲好搵。

Xperia 10 Plus 碌post 一流。

我係用左XA1 Plus 對Sony 電量另眼相看，超耐用。

你估855 唔食電架。

ZX3 $4200

X1 $5999 ~

X10 2280 細鋪頂住先

你開個環境光暗？？

我又係早兩買，佢係Show 18 粒鐘。

而家x1最低價位幾多

無諗過食電過835

個數字假既
不停碌post 可以頂到6個鐘

果個咪volte囉
我都試過你個情況
打打下機一打電話斷線

解決辦法係抆sim再插過
我當時係雙sim
我仲要入一張試左work先再入另一張

on9 sony 係呢啲位勁反智

我係通話，無左上網。。

我抆過好多次，都唔得。。

Xperia1有冇玻璃貼推薦 仲用緊胃信果張

我都係呀之前
我之前係打打下傳說對決一有電話入即斷線

咁你又要試下重設部機
仲有好多解釋唔到的bug 都係重設部機解決
我試過用用下無左gps , 診斷直頭話gps失効都係reset部機解決

好反智

真心on9🐥

我可以講MTK P20 係幾慳電，因為部XA1 Plus 保守可以正常用日半

我試過放半日唔用,兩部機都係爆電既，u11+少3%，Xperia 1少18%
差別勁大，仲要講緊htc我用咗年幾，部Sony新買, 真係講唔通

拎咗去整
頂到一陣嘅...........

依家等Xperia 20，$2800以下我都照殺

XZ1突然有更新
安全性更新由2月跳到6月

xzp都有更新

都係6月patch

10 Plus 都仲係2280 ，20 細機我諗先會2800 以下，大機應該三千。

Sony 係季度update, 要快就Nokia

仲有分大細咩 0_0

Deff case 香港邊到入手

20 唔係仲有大細咩？？

入機場啦
玩電話啦

咁呢個就冇留意啦
不過就算係嘅話應該細都夠用
當大家追求緊拎個盾牌size嘅手機出街嘅時候，我反而追求細機

細機3揀2 ，大機先有真三卡，Sony 係世道清泉。

想問 xperia 1 個金屬邊框係咪包唔哂成個mon?即係塊玻璃有少少突出個框出面
我部機個金屬邊對上黑色邊位甩咗油變咗銀色 玻璃理論上如過hi到應該會爆而唔係甩色

sor for 1999

up完唔覺有咩分別

屌xzp個個區都.107 香港先patch .80

好撚柒，唔知仲以為第三世界

樓上撚下都一個鐘冇20% 咁多？！拎部機check check 好
我用data 睇YouTube 都冇你用咁多電

用電好似同android 9 嘅xzp差唔多，正常用頂到一日，用量大就要尿袋
如果Sony tune 到xzp android 8 個電量就好了

我喺豐澤買嗰陣時開部機都見到個貼膜有泡，問咗一下係咪新既，嗰條友話係唔知關唔關事

想知道你哋買嗰陣係咪咩包裝都無，得個紙盒？

我sony買都係得紙盒

1/1.7 12MP 25mm
1/3.4 12MP 80mm
1/2.55 12MP 15mm

xperia2

全部有dram

我用手摸過個位 唔刮手 咁即係唔係碎/爆咗啦
咁有冇機會係個焗油做得唔好 所以咁？ 個位置係前鏡邊面邊位

感覺 xperia 1 好多甩油同刮花問題

下半年細機仲係4+64既話真係冇動力買

可唔可以唔好用21:9 mon ， 好鬼長

xperia1條邊係鋁7000再加層野上面
所以一刮到就花左表面層野

用慣就冇問題嫁喇

黎緊8月更新fix指紋問題

覺唔覺個mon最暗都好光，但係最光又唔夠光？

出一部 白色 xperia 1 moon有小花 不影響使用
打算放4xxx 有意留tg 齊單盒 有登記延長保養

最光真係唔算好光 同上一部Xz比 不過我夠用就算
但我覺得最暗真係好撚暗

咁但係正面玻璃呢？因為似係玻璃出事
焗油係入面？

大猩猩6唔代表唔會花架

點解我部xperia 1用尿袋冇QC
試過兩個都唔得

Xperia1轉左用PD快充，唔支援QC3.0

根本由xz3開始已經唔支援qc得pd

兩個月後x1有無機會跌到四千頭三千尾

你們部xz1係邊買 街舖定係胃信咁

下年1-2月等新機公佈左就可能得

Xperia 1 睇Netflix 有冇4k選擇？

你睇下xz3仲賣緊4k

冇，所有流動裝備最高1080

Poweramp搵唔到sd card d 歌，restart 過部機，重裝過poweramp都唔得

攪掂，清除資料之後可以了

有無search file?

有帶人部x1 有時會 成部機好疾，開唔到apps， d apps icon 會變到好矇 。要重新開機先得

另外想問xperia 原生速成打字好似疾疾地，係咪bugs黎

疾就未試過，我咩機都用gbroad,

今日已經3次

係未裝左d防毒軟件呀

21：9先係最正
等左好耐，終於有部係咁既機

21：9先正
睇返其他機好肥

有冇咩app拖住部機？
有可疑就block咗佢背景數據嗰啲

21:9真心爽

我冇乜裝其他apps , 都唔知咩事

爽，但係尺寸仍需加大，視覺效果會更好

但係再大又會長啲我覺得而家已經係極限

部xz1壞咗
power button死咗
想想攞去整，追post都知好煩
雖然未必有人知，不過想問下x2發佈咗之後要隔幾耐先出

可以參考上年xz3
ifa 2018 8月31 xz3 10月4賣街
ifa 2019 9月6

呢家先買 x1 會唔會太遲？ 咁快已經講梗 x2

依家連相機制都死埋
我仲諗住可以頂到

x2細部d
又無4k moon
真係要比較點會夠x1抽

DLLM今朝一起身佢送嗰個sd card讀唔到，
轉其他又讀到wo

D電頂唔頂到一日
諗緊買note10+定 xperia 1好

電一定唔夠

咁買NOTE 10

想問問各位xperia 10/10 plus濟唔濟得過？ 我見佢2000幾同埋我喺電訊商買有得減，平時都係上網睇片打出打入whatsapp，相都好少影。頂唔頂到幾年？ 同埋最重要有冇啲古靈精怪嘅濕鳩支那apps喺入邊？ 本身想買三星，點知睇post見到話個rom都有支那360。唔想將部電話嘅data send撚曬去大陸

fb算唔算，x1有內置fb無得del
10/10 plus唔知有無

我唔用fb, 同埋其實google應該不嬲都有攞我哋啲資料，但係中共國惡撚到可以整個social credit system, 咁我就一撚定係防範佢多啲。睇下有冇其他用家講講

可能會轉新cmos
不過測試機勁唔一定量產都會咁出

想問下大家有無用過octopus sim?
我用左好多年，琴日部X1突然交易唔到，但係用NFC check其他人嘅八達通又得，張sim放返落舊機都可以八達通比錢
咁嘅情況係咪要入廠維修喇

之前用xzp都會咁
重新開機就冇事

XZP 升左 9 後完全用唔到

我factory reset 埋都唔得

升左9我都仲用到喎
（不過已經換左用x1)

我XZP用緊 android 9都無事，x1之前都無事，係前日出門口之後就死左

+1

八達通app讀唔讀到張卡

*張sim卡

讀到呀，攞交通補貼都得
係dood交易嘅時候就無反應
張sim card 插返落XZP 就正常可以比到錢

手機壞壞地，而家xperia 1抵唔抵轉
琴日去睇過fortress Broadway 蘇0 wilson，乜柒都唔送，頂盡比塊膠mon貼
最平係蘇0用wewa有得-600即係5388
搞到冇乜意欲出呢部

上連登睇又發現部機比人屌發熱 split mon會撞指紋唔得
我又唔鍾意xperia 1太大部

諗緊轉會iphone定出xperia 1定等xperia 2

x1同octopus sim真係死咗

呢排我部xperia1都失失地靈

究竟xperia1個藍牙bug幾時先fix

藍牙有咩bug

藍牙耳機經過啲訊號密集位就好唔穩定，例如交通燈 地鐵月台，用iphone就冇呢個問題

利申用緊wf1000xm3

屌 同我一樣。我都係用緊wf1000xm3 + x1,都有呢個情況發生，以為得我一個係咁

大家點睇依部

係Xperia問題

老實講性價比就一定唔係高架喇
但xperia真係唔多奇怪app
你少影相同上網wtsapp多我覺得可以入手

我比較關心都係會唔會又send鳩啲資料去大陸或者屌佢老母閪預載啲撚屌app靜雞雞送上支那，事關我用梗nokia

暫時未聽過

巴打都係突然死亡？

極間唔中一次先得
咁都死啦
買嘢搭車勁尷尬

我前日都仲好地地，琴日開始就完全用唔到

一樣 我又冇搞過乜

會唔會關八達通或者個台事呢

唔知呀

用好多年Sony 佢既藍牙同nfc 特別差

轉iPhone咪解決到

利申: xz2+wf1000xm3

有無手足想要devilcase bumper
我換左機無用lu

有冇人試過部X1有呢個問題，用濕紙巾搽完發覺有個特別水印，覺覺似有板金夾過嚟部機買咗三日，啱啱先試到呢樣野

應該係濕紙巾殘留物

但我搽哂成但背，得嗰個位有野。用指甲捽下發覺特別鞋，好似玻璃冇咗亮漆

我諗 sony喺 android嚟講算乾淨，lg唔知點， samsung你明啦

最安全係用 iphone?

有無落過鋪頭睇有咩內置 app?

你急唔急換先?
sony , apple都就出新 ，等下無妨
但估計 xperia1會勁過xperia2
同埋可能唔同機唔同，有x1啲指紋係靈敏，其他問題唔知

冇左疏水塗層

我唔係重度玩家
夠玩食機個種level既game，影相靚，電唔太倒水就收貨
就係驚xperia2好似xperia1咁公佈完要等好耐先開賣，咁就廢事等
我部機個mon都變左間條，鏡頭又白濛濛
應該頂盡得返一個月命仔

GG, 依啲好難換到機

照講喇

盡量試下，對上用Sony 都係要換機

其實罪大前幾年都試過"百度file"單嘢，不過話之後修正咗

xperia 10: 1700
xperia 10 plus: 2300

算唔算平呀而家?

屌，重以為我壞手機
今日全日都瘋狂啪啪啪 都嘟唔到卡
之前0秒入閘，有冇人解決到

xperia1個藍牙寫得差

補充小小
我今日係拍到卡入到閘/搭到小巴既
但我要不斷啪啪啪啪啪 on/off NFC幾分鐘先拍到

我諗住聽日拎上TSO整張sim擺返落XZP真係好撚正常

集體NFC死亡事件

巴打係今日開始用唔到？我今朝先番hk唔多清楚
個個都死應該係software問題喎
但依幾日都無update過，可能係八達通果邊問題

btw今朝我搭左兩程巴士重一拍就得，過兩個鐘搭mtr就唔掂

我係星期日朝早開始好似你咁要開下熄下先拍到，到下午就完全乜都拍唔到
我都無update過啲咩，係突然就死左

app有問題冇解

依家邊度出xperia 1平

係咪更新左之後會多咗個 ^ 係桌面度，去睇display機又無呢個問題

我直頭係google pay 都用唔到 屌

巴打都係呢一兩日發生？

早幾日發生 我以為係撞左app 搞到手唔到

你地google pay 有無問題？btw 我發現仲可以用app 幫我張實體八仔增值 姐係應該無壞nfc 唔知搞咩

google pay唔知 但八達通的確係死咗

八達通係咪手痕block左xperia 1

但弊在佢唔係唔work
只係我要拍足幾分鐘先嘟到

我早幾日個nfc突然灰咗開唔到 要restart完再等一陣先開得返

我都係明明用緊無啦啦灰左

究竟有解決方法未

次次都要係閘口磨幾分鐘好尷尬

打左去問八達通，佢話部機唔on list, 兼容性唔確定嘅話就算我用唔到佢地都唔會做啲咩

追完post見你地有講話x1打緊機有電話打入黎會上唔到網 同埋仲有d bug 有一刻想唔換x1住

我搵到解決方法喇頭先reboot 入 safe mode 就拍到八達通，即係有app撞左，下一步試下鏟左個八達通app試下

係喎
safe mode完即刻得左
但試左，唔關八達通app事

頂咁到底係邊個app撞左
巴打搵唔搵到17-19號update左啲咩app?
我factory reset左無曬啲update記錄

唔通google pay

bingo我鏟左佢就得喇

鏟咗再裝返得唔得 平時都要用google pay

呢d 奇怪野真係要係an 機先搵到 痴線 笑死

唔怪得我成個星期8仔又用唔到google pay 又用唔到啦屌

仲有想問下用macos 既巴打 點解用sony 個個software backup 唔到

真係好撚on 9差啲拎左部機上TSO檢查

X1有更新

有更新

留名睇包膠

更新咗暫時唔知有咩分別

更新完仲上到來我就放心去更新了

唔敢亂更新住
希望今次更新有改善到指紋，呢排成日認唔到

更新完指紋變返正常了

仲有就係開相機勁慢

-改善指紋認證
-改善相機程式

兩大訴求，缺一不可

點慢法 我大約要1秒

等白老鼠

好似真係正常左, 之前成日認唔到用到燥

我都係

巴打係google pay撞左八達通呀我地係上面證實左喇

之前成日有人話認唔到

屌

你地部xz1認唔認到左手食指
我成日都唔得

而家除左del google pay無第個方法解決啦可？

我未研究到呀，因為我唔用google pay所以del左就算

點解我禁更新佢會話網絡擱置中 更新唔到

前2日出左機俾屋企人，5999，送超市卷。

部機好順，不過預裝左好多垃圾apps，好似有Amazon prime video同Netflix ，又del唔到

個Mon好靚，仲有2個mode選擇，另一個mode d色好暖，唔太岩口味，21:9睇網頁幾好，不過片源就唔多，fit screen就會crop走4邊，希望21:9既片會多d. 打機就大部分game都正常，但有1,2隻 顯示到錯晒，可以個mon 4k，有無巴打知點搞??

用wifi,定你set左唔用數據更新

自動更新關哂 手動入去佢個支援入面更新都係咁

原創模式係玩色準，唔鍾意既用返有味精加成既標準模色再較色溫

唔得就reboot試下

都係唔得 放棄

更新完好明顯收得好左個上網

有冇人啲whatsapp sticker死哂圖

原創是唔是原色？定係電影色？

無事喎
你係刪左sticker app先會咁？

冇搞個sticker app

.....你不如google下先喇.....

我都冇野

無問題

更新咗，keyboard邊位都好撳咗（左邊1 同q）

之前試過應該係wtsapp問題
更新左個wtsapp就冇事

我都覺，以前成日㩒空氣

由6月更新成日好難禁，到7月更新改善左（跟手左），到而家8月更新完全解決
冇再禁禁下禁左個側感出黎

xperia1藍牙連接都fix埋
用wf-1000xm3行西洋菜街冇斷同窒

一樣，有啲睇到有啲睇唔到
notification睇到入到去又睇唔到

當我冇講過

仆街了，以前用到 typec分線器，可插3.5mm同時typec尿袋叉電，更新完唔得喇

更新左d乜

咁撚抵死 Sony啲update永遠搞掂一兩個問題，又會有其他新問題

sony原廠個條？

唔係，靚線靚耳機3.5mm

我話個分線

而家禁手機個高度唔會窒
之前係一多干擾就要放到耳邊先唔lag

bam.副廠

sony提你要充值信仰

唔知咩事近排用Google photo睇相
全部相會變到好光
但用番Sony ablum就無事
有無ching知咩原因

各位用緊X1既巴打, 有冇人有藍芽成日斷同相機過熱問題?
又有frd 話唔知邊到睇到"評測"有問題周圍叫人唔好買

藍芽好正常
用左2個月經常用airpods同新個sony無線 都無斷過
相機都無試過話過熱
部機唯一敗筆係舊電

更新完，用3台同台電話會自己 cut 線嘅柒 bug 終於解決咗

我都係咁喎，搞左好撚耐都揾唔原因

same

近排嚴重左
初頭係光一下 而家加光兩下

平時唔用google photo 真係唔覺， same here

最新版Google photo bug
855 cpu都會有

藍芽接收係比較弱，冇干擾地方冇問題，有干擾既右會邊疾/冇聲，但唔會斷，暫時未解決（同埋要睇隻藍牙耳機既）
我用sennheiser momentum true wireless個陣係穩定過用wf-1000xm3，行西洋菜街都只會右會邊疾/冇聲幾次，反而用wf-1000xm3就會瘋狂右邊會邊疾/冇聲

相機過熱問題其實係因為原廠app一過40度就會唔比你用，我個人冇試過，因為冇長時間錄影或者打到機好熱先再影相

裝個第3方app就解決到，但影出黎d色就睇返個app咩料

我都發覺到 an 機膠膠地

我，然後我 del 左 app 想重裝，直頭裝唔到 wtsapp

仆街好彩我仲猶疑緊del唔del

幫手簽 愛國既中國人做咩要o係海外留學
中國既學校唔好咩？
推到愛國中國人返中國讀書

更新完 舊電用得好快

冇咩感覺

追post喇屌

dxomark黎緊做xperia1
我估87分

邊有咁高 應該啱啱比XZ3 1分 80分

佢有人像/雙鏡就高分

我都有呢個問題
係Whatsapp 8月20日個更新有問題
我今日再更新去到Whatsapp beta版就正常返了

岩岩買個月買返黎xperia1手濕都解到指紋
依加成日都唔得 軟件問題

拍完片whatsapp sd唔到呢個問題點解決

攞左部XZ2去整，TSO垃圾到呢
星期一攞部機過去，岩先打電話黎話冇零件要訂，要等2-3星期先整得好，問佢訂乜零件，真係屌佢老母話訂底板，你同我講維修士啤底版係手？

真係要用google photos, 唯有uninstall 左佢, 等佢用番跟機個版本

X1 嘅finger print sensor 突然好唔靈敏，搞乜...

update完就係咁

S855機都會有機會出呢個問題
Google已知,等更新

部x1 喺軟件上好似好多問題咁，仲諗住等佢再減價後入手

8月更新fix左喇

我買完後幾個禮拜用到
之後死到依加 換左十幾次指紋都係換完就match唔翻

Xperia1 個指紋最差過XZ1 我由XZ1 轉Xperia1 無諗過會咁伏 不過我有信仰

個雙開app又成日彈

指紋無咩問題wo
都係一禁開mon

BTW 覺唔覺Xperia1 色水好似淡左小小咁 :0

要味精請用standard mode

屌你老母用送個爛膠套usb位花鳩左
邊到有bumper買
xperia1

邊款冇黑邊既玻璃貼好用(定係通常都細一圈)
膠貼又有冇推薦

我都諗緊，Xperia 1 / Nokia 9
然後兩部都好多問題

除左藍牙接收差，唔覺有咩軟件上問題喎
指紋8月更新都fix左
你不如講下有咩問題？

睇你地之前都講到好多問題咁，WiFi,藍芽，八達通，拍紋，各式各樣，我唔係敢出手買，以前用Z5P奶過，不過隔離牌子都唔見得好過sony

wifi,有撚問題咩
八達通就撞app
拍紋?你講咩？
除左藍牙我諗唔到有咩問題

做咩姐你，我又無刺激你，做乜好似比你鬧緊咁，
咁呢部機係咪買得過先

買三星喇你

你做乜鳩野 下下jer住晒，我邊度得罪你

我講真話

真話就係部機無問題，跟住叫人買三星

費事你又奶野

你咁樣講，三星就唔會奶？
我信你既話，奶左野你係咪會負責

以前我用過sony奶，三星奶，LG奶，nokia奶
你唔會叫我用支那機掛

睇你接唔接受到d bug姐
暫時得藍牙接受差

藍芽接收差到咩地步，我有隻WF-1000xm3 , 駁Iphone 斷到我發癲，部iPhone 都係伏黎

Bugs sony 肯搞應該就唔怕，我部Nokia 7 plus 上完pie 中晒大伏

Btw 你終於肯正常咁同我討論，多謝你

你iphone幾，bt4.2係差
xperia1個bt如果係玩手機個位行西洋菜街都冇野
放褲袋就會右耳窒下窒下咁

朋友s10+係唔會有事

iPhone X黎，隻右耳斷到燥底、左耳好d
我想正機轉番android ，所以諗緊Xperia 1

如果在意既就s10+喇

好憎三星，唔通真係要屈服

如果你係用sennheiser momentum true wireless既就冇問題
利申前用家

部電話主要揸車用，唔知係車用wF-1000xm3 會唔會無咁大影響，岩岩見你講係放褲袋先出事

我反而8月更新之後差左，成日認唔到而家唯有常用嗰隻手指set兩組比佢，咁就準啲

大家用緊咩手機套？
Rhinoshield無出X1套

有冇人部x1擺褲袋會成日hi到個mon

放完褲袋拎出黎成撚日開撚咗燈/wifi
又或者聽緊歌行行吓關撚咗個藍牙/㩒停首歌

設定，背光，在螢幕關閉時避免以外操作

已經on咗

冇

想問下你地頂唔頂得順睇YouTube 有兩條大黑邊
今日試左陣，睇Netflix 真心正

冇問題呀，同用XZP果陣額頭+下巴差唔多

更新完個指紋真係差咗

之前用XP日版水貨，個finger print sensor都冇大問題，而家呢個真係完全唔知想點，上個update係比之前改善左，而家呢個update呢之後呢，罷工囉。

香港邊到先買到Deff既Case

x10 plus 最近都喺
建議炒曬手機部門班it狗

想問下Xperia 1有用得的Google Camera未，最近啱啱換機發覺三鏡頭影出黎的相質素，竟然唔及我部舊Nexus 6P+GCam

sony相機app夠光係幾靚, 唔夠光一pat野咁
而家個相機仲衰過我用nokia+gcam 我指個相機app唔係硬件

你肯定你用緊xperia1?

瑞典廠轉咗台灣廠你懂的
個硬件底唔好個軟件好難救

有啲片適合嘅話可以 zoom to fit

依加買二手 抵唔抵
見到4500 有啲心郁
主要攞黎睇戲

好大手汗 成日用唔到x1個指紋解鎖

有冇人update左後m記nfc用唔倒？

好似係m記個apps 比唔到錢又用唔到優惠券

9月5號係咪有新機？

傳IFA有四部新機

有無人試過部機一路reboot？懷疑係叉電既充電線入水搞到咁
請問除左搵客服有咩解決方法
利申：xz1

x1 由開賣第一日就開始用，無咗5% capacity，算唔算損耗得快？

算
利申：xzp 用咗兩年跌咗1.5%

想問下xperia 1點入去呢個test?
試過*#*#7378423#*#*唔得

拉落d battery health test

我部xz2 10個月損耗咗10%

x1 睇netflix 係咪出唔到4k?
我見得HDR,定係有野要set?

睇運氣

1：最高1080p
2:冇野要set,全自動

我想問點樣關閉picture in picture mode?

dxo91分

利申想買WF1000XM3
係咪好傻仔

Settings
> Apps & Notifications
> Advanced
> Special Access
> Picture-in-Picture

不過應該唔關事
我d appallow晒都改到呢個setting

唔俾錢係咁架啦
成3個月先出分+低分

睇下note 10
出左第2日就有分+新高

想問有無人試過影完相save 唔到，變左綠成一片？

用緊送嗰張咭，同set左save 係咭

綠色一片*

我覺得我鳩影都好過佢做評測
點解佢可以影到咁，由其拍影果條片

佢note10自拍相機高分過zenfone6
我就開始覺得唔可信

dxomark：講左咁耐都唔比錢，唔好怪我

無比錢就鳩做喇

xz3個review我仲記得得4張試相咁大把

你睇下屌米9咩分數

唔需要在意呢幾percent差別，本身電池嘅實際容量就唔係fix，會受好多因素影響，例如環境溫度、使用方式等等，所以電池會有分標稱/典型容量(3300mAh)同額定容量(3200mAh)兩個數值，實際容量唔會有3300mAh咁多
而且呢個數字都唔係準確，次次開嚟睇個容量都唔一樣

你錯喇，之前sony 幾部都係標少實際多1-200mah

認真真係有d假

笑撚死人

預熱左咁多個月好明顯叫sm入錢，點知sm wfc

整咗一個月仲未拎得

家下邊到出機抵玩？

三禾5500

on9先去3買

三禾電氣

出面正行先貴幾百

都係行貨姐

間野鬼撚到，我點知佢行
同埋sony mobile有個list
非指定經銷商一律冇保

指定經銷商得咁多

然而tso保養猶如垃圾 一個月依然話「等梗零件」

係聯強貨咪ok 不過點解唔直去華仁 imobile

tso好似就快冇得做

以前家樂方維修幾好，幾日搞好，又冇手尾

今年新年嗰陣換mon半日整完 一搬就仆直

同其他廠一齊做

如果在五月有看過 ePrice 一篇文章，當時表示 Sony 明確表示不會放棄手機市場，並且要在兩年內讓大家刮目相看，後續還會投放更多資源到台灣、香港、日本等地區。但有消息傳出，整個 Sony Mobile HK 部門將會解散，主要管理層人員已確認會離職，只有少數人會轉至 Sony HK。那手機部門都解散，是否代表不會再有 Sony 手機？並不，只是未來手機部門將會合併入 Sony HK 而已，所以手機會繼續賣，但到時手機還會否是 Sony 的重點產品，暫時是未知之數。

終於合埋入Sony HK

好快會自己做返保養

係真就好囉

望就咁望

事關我之前用啲機全部換得電，啲用機習慣完全唔理電池損耗。如果Sony自己做返起碼防水應該做返好啲，換電都換得安心啲

有無巴打試過用x1用type c接駁LAN有線上？

部xz2 個USB typc c充電位開始吉條線入去detact 唔到

拎上去tso 整會唔會要上去幾次

整個 Sony Mobile HK 部門將會解散，主要管理層人員已確認會離職，只有少數人會轉至 Sony HK

Sony Mobile又結業lu~

即係玩完？轉得會？

我想問xperia1係唔係中國製造？

泰國

咁先好，Sony Mobile同Sony跟本兩間公司
Sony Mobile=野仔
你打去Mobile熱線問Sony Store有冇其中一款手機配件賣佢係答你唔到

Sony Mobile HK 咋
併返入Sony HK

併入Sony Hk好啦 唔好執呀

更新會唔會再慢d

Sony mobile解後業務轉由sony電子為即係電子產品與解決方案部門負責

即係到時銷售，換野方式全部跟返相機，影音，電視

唔再獨立賣廣告，銷售，換禮物應該係返sony store而唔係判比人做

維修好大機會都係自己做返，睇下呢幾個月tso縮到咁就明

幾時回歸sony 已經唔敢拎去tso整

9月底

宜家csl做幾錢

都係x1 靚啲

罷返左上角正

圓角，額外power button，凸鏡
Z2條notification bar係咪咁難整

所巴加油

個指紋想點
次次都失敗

有無方法用Chrome睇Netflix
Disable咗個app後喺網頁版揀戲，佢最後都係叫返我開個app睇

wallpaper 無得固定咁撚on9?

隻手指有丁屎咁多汗就解唔到

del app

用無痕模式？

八達通sim係咪同google pay撞咗
依兩日都do唔到

x1 半個鐘前do完

無痕睇唔到Netflix

我都係，之前部 Xperia 1 入水，報價 $5588，冇整到，一直閒置咗喺屋企，買咗第二部 Xperia 1。如果自己做返，唔知會唔會好啲呢

依家入水計人為！？

係，防水 test pass，問佢邊個位入水，又答唔到我

終於買左x1

有冇人知點解決
要搵維修？

屌之前唔係話唔計嘅咩, 有冇講點解

咩唔計，冇講過唔計啊，佢 pass 到 test 又答唔到我邊個位入水，我索性唔整。
而家部機喺屋企荒廢緊，壞咗 RGB-IC sensor、閃光燈，標準鏡同 tele 鏡

維修Sony自己做返
真係咁就好

無解
以前用 瑞典廠
xperia1用左台灣神盾
台灣神盾係玩開copy起家

想問x1 可以用既micro sd最大容量係512gb

以前用瑞典Fingerprint Cards嘅sensor，果時已經成日比人屌sense唔到，而家仲用廢啲嘅台灣嘢

個時點都好過而家，要大濕先唔得
而家有少少油同汗都唔得

部xzp話指紋開就開
呢部永遠要誶一下先

以前衰sensor細 而家加埋sensor廢

日日都係密碼解鎖，個指紋真係廢到爆

我已經唔係掂落去，係掃隻手指落去順手清潔埋咁又真係準啲

岩岩入左Xperia 1,用rasta banana case好唔好

金屬case? 有巴打話會刮花機身條邊
已經轉返跟機透明套

rasta banana個隻tritan

跟機套世界第一

岩岩入左部 5698 瘋宅

呢樣真好想要多個做後備

跪求解答

記憶中係512, 好似係
自己 google 啦!

xperia1個指紋

越用越衰

Xperia 2會唔會繼續用台灣野？

開始計佢要幾耐先出Android 10

唔使諗一定係

感謝

x1 裝左個八達通app 可唔可以當八達通，搭車用？

XZP七月patch出咗

應該唔得
應該要有八達通 sim 先得

app版比三星買起左

就嚟完獨家

咁太好了

有呀, 你用NFC咪有囉

X10 plus重開之後指紋正常翻
x1睇下會唔會好d？

我每日都重開，每日都唔準

仲有喺入套之後喺要重新錄指紋

最好啦，始終手勢會唔同左

彩排自爆

5

咁快又5

部xperia 1用左一日就烙印mon

跟Sony學數數字
1>10>5

真旗艦 Xperia 1
中階機 Xperia 10

攝中間咪Xperia 5

用咗 demo 機？

唔緊要，Xperia 5 就出

啲新機命名好亂
唔係索粉都唔知邊部新邊部舊

我都覺得，5 都唔知有咩意思

d名亂7咁改

5好買！

應該唔係 烙印係我用果d app

一般烙印係要熱同埋個畫面長時間唔郁，巴打嗰一日做過啲咩

工作需要

咁你需要用返LCD芒

1,5,10
1 mk2, 5 mk2, 10 mk2
...

咁都好啲，1 唔係出咗好耐

指紋唔撚得係咪要換

第二代
xperia 1 2
xperia 5 2
xperia 10 2

用5似係想代表另一條線

而家佢同相機嗰啲炒埋一碟，我諗可以參考相機個命名方法

例如Xperia 1S、Xperia 1i、Xperia 10R咁

當然未必真係一定係咁，但係我諗有一定參考價值嘅，至少證明佢以前有玩過呢啲嘢先（

冇問題，名黎姐

邊有咁撚快，再吹大d

就算係放係度長時間唔郁
現今既amoled都冇可能一日就燒到
快極都要幾個月

冇解，間廠廢

一開波無野用用下唔得

真 拎比你睇下

有冇用xzp 嘅巴打update 完幾日前個patch之後打電話開speaker 冇聲？

有冇直播link

大佬寧都用sony

請問幾點開始

7點

請左石塚茂樹黎講

想跳返an 回頭發現除咗$ony
無邊間廠岩心水

真係XPERIA 5

聽落去完全冇特別, 純粹係細部d 嘅 xperia 1

副機可以考慮
如果好似我咁買1太勁用唔著，買10太廢買唔落
5就啱啱好

香港根本得***同sony揀

完?

最驚價錢定位尷尬
xperia 1 跌到5千幾,
下星期預訂, 下個月賣,
到時xperia 1 應該會再平多d,
但如果xperia 5 又係咁開on9價, 例如5999(罪大次次價錢都係開高),

xperia 1, 4k mon理論上係最旗艦, 最後仲平過xperia 5 就真係定位on99

屌, 咁快完!?

個發佈會廢到爆炸

咁真係買返1無咁嬲

次次都係咁㗎啦，唔似 Apple / Samsung 咁多花巧嘢

xperia 5 係s855, 唔係s855+

今次特別廢,
因為只係部xperia 1 細版,
功能近乎9成9一樣,
佢都只係係咁講xperia 1有果d野, xperia 5都有

係咪下年先有機會加返Qi?

睇完發佈會嘅結論就係夠鐘買Xperia 1了

咁 Compact 機係咁，以前 Compact 機邊有咁勁

與 Xperia 1 同樣等級的旗艦級三相機鏡頭
同時 Xperia 5 也完全移植了來自 Xperia 1 的三主鏡頭設計，從廣角 16mm 到望遠 52mm，各種視角的畫面都能夠一網打盡，三顆鏡頭都是 1200 萬像素，同時鏡頭在標準以及望遠端的視角上，依舊保有了 OIS 光學防手震的功能，針對過去一直使用 Sony 手機的使用者，聽到防手震功能應該還是相當興奮吧！

而先前在 Xperia 1 上主推的 10fps AF/AE 連拍與 Eye AF 眼控對焦的功能，亦都會在 Xperia 5 上出現，而值得一提的是，當中的 10fps AF/AE 連拍與 Eye AF 眼控對焦，Sony 強調以往在擷取更新率的方面採用 1 秒更新 15 次的更新速率，這次在 Xperia 5 上則是提升到了 1 秒 30 次的更新率，讓使用者在拍攝移動速度更快的人物時能夠更精準的測光與對焦，原本在 Sony α 系列單反 α9 才能做到的更新速率，這次幾乎完全下放到了 Xperia 5 上。

更加人性化的「Cinema Pro」大師級錄影
今次 Xperia 5 上的 Cinema Pro 功能亦有所升級：原本在 Xperia 1 上的 Cinema Pro 功能，在拍攝過程中一個專案只能儲存一段影片，而透過更新的軟體版本，Xperia 5 能夠讓使用者在一個專案上儲存多個影片檔，不用每次尋找影片時都得重新尋找專案，同時在操作介面上也會加入更多人性化的功能，讓錄影功能更加強大。

xperia 1已經5698

i記 5400
屌佢老母, 我就唔撚信sony會開4999,
一陣xperia 5 賣5499/5999就真係好笑

xperia 5 有3140 mAh
加上1080P+ MON又一核電機

我估xperia開5398-5698
但都係on9
諗唔到點解要買部xperia5而唔買xperia1

2k黎

上面嗰篇介紹一樣，
同xperia1完全一樣

除左長得制,
但起碼4k mon, 而且有紫揀

屌4.5k比多佢
細機買s10e仲好

應該5298

我update完之後直情打唔出電話，重新開機完之後就冇事！

參考XZP同XZ1咁
一開頭XZ1貴啲, 然後發現唔對路, 調高返XZP

xzp幾時有高過
我只知xz1跌得勁快
xzp個價勁硬

多400上4k差好遠

隻藍色幾正

我幾鐘意隻紅

我想換機，想問x1定x5好？

前一日曝光左佢個名叫xperia 5, 仲有果4隻色,

然後等到正日, 發覺佢個特點就係個名叫xperia 5, 仲有果4隻色
所以其實綵排果一張圖已經代表哂成個發佈會

不嬲都正
我依家用緊部xz都係呢隻藍

我覺得xperia 5好好
我就係覺得1太大部所以先冇買

有1 5 對比圖未

+1,
但如果xperia 1 4k mon 同xperia 5同價, 什至更平,
你仲肯唔肯買xperia 5? 就算買都肯定有條刺

俾大家compare下 xperia１同xperia５ 的size.

入面可以自己add 其他手機size做compare

得一部新機咁少

藍同紅都咁正, 好難揀

x5個size最正
不過冇紫

比返部S710我呀

無4k真係唔洗諗啦 起碼自我感覺良好啲
根據往績 非旗艦機個價應該捱唔到好耐

X1 2x zoom，用手指遮住52mm個鏡頭仲影到相，係咪正常？

唔夠光時， 2X 係標準鏡 digital zoom

反而我覺得Netflix呢d有21:9戲都無4k
其實呢部2k mon都唔大問題

仲以為唔work

呢部機吸引在唔太大部 鏡頭去返右上角 同有藍/紅色

左上先啱

其實我都有少少想x1落x5 因為可以再細少少
但真係唔捨得紫色 所以都係算

6.1吋1080p amoled實睇撚到粒粒
amoled要x2/3

光度要求太高
同iphone x個代個2x差不多

屌都唔係真 compact

真compact而家可能叫你用中低階機。

邊個會買

xperia 5 如果5千樓下屌唔屌得過？

反而中意鏡頭放中間

砍咗喇

有冇巴打會換Xperia 5
XZ1c終於退得 感動

x1用payme仲要入pin

其實計落同2k差唔多

我部Z3C終於有機換

用緊LG G5 想換機
唔想要太大部電話
xperia 5 定三叔S10 好

連8gb ram 都無

之前用 LG G5 轉會罪大發覺 LG 又廢又成日走數

咪玩喇on9
1080p amoled先=720p rgb led

咁amoled 1644p大約等於reb led嘅幾多p

ufs2.1

直接計ppi啦屌

X5 449ppi * 2/3 = 299ppi
X1 643ppi * 2/3 = 429ppi

sony xperia1 4k
3840×1644×(2÷3)=4208640

2k 21:9
3440×1440=4953600

2k 16:9
2560×1440=3686400

其實一用amoled就至少要用2k先得
唔係實覺得唔夠精細

又係時候睇下xperia 5閹左咩
1.芒用左1080P amoled
2.主cmos冇左960fps

到底xperia 1幾時跌價 平過4000諗住入手

4k 16:9 led
3840×2160=8294400

Xperia1 amoled
3840×1644×(2÷3)=4208640

2k 21:9 led
3440×1440=4953600

2k 16:9 led
2560×1440=3686400

1080 16:9 led
1920×1080=2073600

Xperia 5 amoled
2520x1080×2÷3=1814400

720p led
1280×720=921600

唔該曬，明白了

唔使諗喇
xperia5出黎實頂撚住5k個價

$6999苦主

我賣曬贈品回血800到

增強版10fps AE/AF連拍：從本來每一張做一次AE/ AF，增加到每一張做3次校正，也就是說連拍時每秒做30次對焦及校正白平衡，這樣一來就算場景光線跟速度變化很快，連拍的白平衡也能一致。（這個連拍功能最高可以連拍10秒，也就是100張）

新增失敗提示：拍照時偵測到手指入鏡了、拍攝到模糊照、近拍沒對到焦、拍到閉眼了...等問題時會跳出提示。這其實蠻需要的，有時候在外面匆忙拍照不見的會注意到手指檔到畫面了...

優化Cinema Pro的介面。
Xperia 1推出後，SONY也收集了一些專業創作者對Cinema Pro這功能的反饋，在Xperia 5上更新（相信Xperia 1也會）。
比方用Cinema Pro拍影片時，可以手動對焦，讓畫面從失焦到對焦，這手法用來交代場景，或強調主角時很好用，不過手動調焦會遇到速度不一致的問題，這裡就新增一個Pull Focus的設定，你可以設定秒數，以及要在A到B之間做跟焦，錄影時它就會以穩定的速度跟焦，畫面的節奏會更好。

x5=usd$899

5698送400超市現金卷

短返d反而吸引咗

唔會咁on9啩

咁憨鳩就不了

利申岩岩翻新左部xzp 想換5

sony mobile on9左咁多年仲要問？

3個月,終於跌到去員工價

岩，我初初唔知
諗住買x1睇4k Netflix
後尾原來係唔支援

唔支援但高像素依舊有明顯優勢

U11+有啲興趣轉會 頂唔撚順HTC

拍到4K60未
sony mobile同相機都做唔到4k60

對xperia 5失望，
入左xperia 1
i記 5350，送400蚊百佳coupon，垃圾蜘蛛裝

imobile

開始抵玩 又有分儲

5咁樣真係擺明叫人買1仔
順手托住1仔個價

冇，但sony 拍出黎既4k特別高細節

垃圾Sony

等睇xperia 1 出就插水價

為什麼這次會稱為 Xperia 5 呢？

首先關於名稱的部分，不少消費者應該有不少疑惑，為何這次 Xperia 的新機種會稱
為 Xperia 5，而非過去的可以猜到的 Xperia 2 或是 Xperia 1s 呢？

這部份由染谷洋祐先生的官方說明則表示，這次從 Xperia 1 開始就是打造一個全新的
系列，而從 Xperai 1 當中就可以看得出端倪，例如過去 4K 等級的旗艦機種，都會掛
上 Premium 的產品字樣，不過這次 Xperia 1 則是訂定為一個全新的系列，而且是最
Top 的一個系列，所以根據先前 Sony 也已經推出了 Xperia 1 以及中階的 Xperia
10 之後，這次 Sony 就打算在 1 與 10 當中選定一個系列代號做為產品名稱，很自然
的就採用了 5 這個數字，算是為了從年初開始的全新的產品線，做一個全系列的補足
。

至於未來的產品名稱會怎麼制定呢？小編也提出疑問是不是未來會有 Xperia 1
MarkII 又或是 Xperia 5 II 呢？像是採用目前在相機或是耳機類產品那樣的命名方式
，而染谷洋祐也表示他們目前不會為未來的產品名稱下定論，不過大家可以稍微期待看
看就是了。

Xperia 5 這次似乎少了 960 fps 的超級慢動作錄影功能，原因是？

關於這次 Xperia 5 在推出之前，在網路上的傳言就有傳出將會少了 960fps 超級慢動
作錄影功能，這部份我們現場與染谷洋祐先生證實了此事，而原因則是因為 Xperia 5
的主鏡頭感光元件並沒有內建 RAM 記憶體的關係，所以自然沒有辦法錄製超級慢動作
錄影了。

冇超級慢動作
係咪連普通慢動作都冇?

cut cost做得咁核突

得120fps
我上面一早講左喇

話到明係xperia1弱化版

咁冇所謂啦還掂gimmick嘢

cut cost冇dram ,影響應該係仲慢

又嚟影相轉轉轉?

Sony XZ Premium 個鏡頭刮花，拎去維修抵唔抵屌？(用咗兩年)

no

巴打點解咁講？換鏡頭貴同考慮埋兩年機齡？

屌你後蓋花左姐，
自己tobo都買到，後蓋貼上去都得喇
與其比tso搞如自己搞

小心一擺畀tso就一個月先拎得返返

3個月喇

自己整好似好難整

跟住條片做白痴都識啦

唔洗5000想入手

岩岩xzp換左mon 換左電 換左殼
好似全新機

見到發佈左xperia 5, 好中意隻深藍，但果個價好似好gap, 宜家x1 扣埋coupon 都係5千蚊，應該出x1 定x5 好？

x1,冇cut cost

巴打有熱風槍？幾錢？
機殻係咪淘寶？有冇紅色？

風筒夠做
係淘寶 我個殼係連住mon
好似三四舊水

始終佢覺得sony個超旗艦concept好on9
上半年搞部超旗艦
要下半年既旗艦機spec唔可以好過佢
最後搞出x5依d不高不低既spec出黎
仲要本身x1既spec又唔算係好好
搞到我依家換機都唔知換邊部好
諗緊轉唔轉投親生仔
利申用緊xzp 上部都係用sony機

頂 買左csl張super club sim
但xperia 1 detect唔到second sim
淨係可以當sd card用
xa1過到冇理由旗艦過唔到
有冇機會軟體更新解決

依家啲compact機都唔compact

下年新機會唔會仲係21:9
始終唔習慣咁長

有個網 測試過 samsung 得 sony 唔得

唔會返轉頭架啦

買左Dum緊春

即係全部冇2nd sim 用？

以前大細機一齊出，現在變左隔一季

唔睇戲真係無撚用
播16:9兩邊大黑邊真係on99

no second sim+sd card (2 in 1)

3揀2我知呀，樓上唔係話detect 唔到咩？

可以3揀3

新出super club sim

但係16:9窄邊框部機睇落會好肥

18：9 19：9一樣有

Xperia 1 55.0.A.6.56 更新帶來的體驗優化重點有：
·提升了連接藍牙耳機信號的穩定性（尤其是 AAC 連接模式下）
·提升後台控制能力，原生系統節電優化
·提升了拍照界面預覽速度及相機穩定性
·提升變焦取景以及成像畫質

100步笑人50步？

咁你咪買返16：9既機囉

善意提出訴求啫 你家陣趕客定倒米？

都咁多年喇，有邊次佢會聽？咪搞笑喇

用過番唔到轉頭
唔想再用低過21:9既機

順帶一問 xperia 1 用得gcam未
未我下個月再入黎問

八達通sim點解用唔到

呢排試過幾次突然話sim卡槽有郁動所以reboot
Reboot完變咗detect唔到sim卡
要真係抆個槽出嚟再插返入去先解決到
係我張卡問題定部機問題

想請問，我同一部藍芽耳機(aviot te-d01-g), 連落去部舊嘅 xperia x, 會顯示接收緊aptx, 但連落部xperia 1, 只顯示統選擇，有無得係邊個位set?

圖1：連左xperia x

圖2：連左xperia 1

就算入左開發人員選項度轉，一離開就打回原型。

downloading

剛剛看到的更新內容：
·提升了連接藍牙耳機信號的穩定性（尤其是AAC連接模式下）
·提升後台控制能力，原生系統節電優化
·提升了拍照界面預覽速度及相機穩定性
·提升變焦取景以及成像畫質

點睇架

台仔講

睇下up完用xm3會唔會無咩易斷

btw google pay 同八通個個撞app 問題解決左未

xperia 1 update中

同問

我八月中開始都用唔到，關部機事定八達通App事？

咁快手好唔習慣

android pay撞左

更新完
Restart 完之後過多15分鐘再影相
load 相速度快左，有時可以即刻睇到，有時要轉大約半秒至一秒圈先睇到

up完，仲以為有餅食

轉圈快左好多

睇個大細都知冇喇
再睇埋xperia5預裝an9就知sony個an10未寫好

初步試對焦真係快同準左

有冇人更完 對焦會閃一下白色

之前有人話xperia 1 為左要samsung 塊4k amoled, 作為代價廣角同2倍鏡sensor都要用samsung cmos,
但xperia 5唔使用samsung 4k mon, 但睇個勢都仲係用samsung d 垃圾

如果用返自己sensor應該一早吹到行哂

Save相就仲係要轉好耐

Security patch 係 九月一號，今次好快手

你估Sony好多錢開發新鏡頭
之前個19MP Motion Eye鏡頭，2017同2018嘅機都係同一個鏡
btw X5用咩mon？

想問下大家開原生相機app果時會唔會有error，話sd卡有問題，之後開多次又無事影到相

我見有人都話有依個bug，唔知點樣解決到呢？

時有發生，唔知點解決

快左喎

cut cost唔需要理由
而且sony mobile好興一買買好撚多
當拿
年3gb ram用左幾年都未清曬

有人講過sony 半導體冇出過1/3.4 cmos

唔用原生相簿睇相即解決

屌正，9月更新真係fix左藍牙問題

冇藉口換機了

我都有明明set左用內存

巴打，我意思係開相機app，唔係相簿

有相關架，你試下轉google photo喇

BTW 我一直都用google photo，洗唔洗disable埋個原生？？

有無人答到？唔該

你連個陣 正常會彈出黎話已連接有aptx 既設備

佢預設會連aptx(如果耳機有）

暫時試藍牙好左好多

個指紋我屌

hk 26/9

26/9 係發佈會,

我諗起xperia 1果個香港發佈會,
果時香港sony mobile facebook話咩直播香港發佈會,
點撚知幾個鐘都冇左聲氣, 人間蒸發,
跟住半日後先彈返d相同內容出黎,
點撚知原來又係講返2月公佈果時d內容, 一模一樣,
最後仲要連價錢日期都係唔撚知

不過今次好d嘅, 講明會有日期同價錢, 不過10月出, 都差唔多臨出先講

粒電太細

舊部sony 機打左柴
想問下入唔入xperia 1好
見到好多comment話倒水lag
係咪仲有唔可以雙sim

倒水lag?
你搞笑?

日日雙sim返工無問題
雙sim唔work更新完重開機就得
唔覺倒水
855好順好快

去旅行開住熱點比個fd用都捱到8個幾鐘。
有影相，查地圖嗰啲。
對比返電量都算喺咁，唔覺倒水

2012

得罪講句xperia1行得仲快過用ufs3.0既note10+

用咭到super club sim

黎緊會可能有xperia1 pro
imx 445x3 全新相機系統首發

Dxomark 蓮蓬機居然得85
宜家興化學相

咩x1 pro

唔俾錢咪拖你幾個月先測，個分有咁低得咁低

有冇人打算改投ASUS.....

xperia 1唔係無 felica 咩？點解用倒 八達通sim既？

咁睇唔開？！

而家諗緊Xperia One、Xperia 5同Nokia 9PureView三揀一
最起碼資料不要送中

nokia會

我諗都係，嗰次Nokia 7單嘢到而家都未有消息

八達通sim通過nfc
felica係部機自身成為八達通

原來一早有得用
未試過，一直以為唔得

xz2 開始倒水

依到無得揀係未正常？

有冇人試下升完9月更新xperia1係咪用唔到ldac?

冇野了，似個xb20 傻傻地
用sony music centre先開得返個ldac

請問下各位巴打如果budget係4000$左右有冇咩好選擇

唔該哂

disable左原生果個好似真係work!

x1都開價6999, 如果真係有x1pro

octopus sim唔洗揀嘢架，不過之前google pay update完撞左八達通sim搞到用唔到，唔知fix左未

個人覺得xz3最正 z5第二
xz3 mon 相機 電量 順暢程度都係一流
另外Sony keyboard係世界級好打 屌打蘋果 一1三叔

鍵位太細，震感太7都好打

我用sony打得超順 唔覺太細

新既xperia5 連電話都用原生app,強國版輸入法轉埋百度

得閒試下先

更新完好似再順左

用緊Xperia 10
請問有冇double tap開mon?

xperia 1個指紋仍然係神下神下
有時會變得好遲鈍，或者要轉手換少少角度先detect到
有時突然冇晒反應，話指紋功能唔用到，要reboot先得
有冇巴絲又係咁？？

我放棄左熄埋個指紋

你不如追下post先？

轉咗用台灣佬貨，渣咗好多
早2個版本更新後仲差咗

xperia5 影相唔轉圈喇

xperia1應該黎緊更新解決到

個相機都係有d d問題
啱啱開相機轉bokeh mode都彈apps

Sony新機通常都要半年先解決哂啲問題

好似話xperia 5用ufs 3.0喎
xperia 1 ufs 2.1

3-5個月

2.1

x1我聽過唔夠光會唔開遠鏡
咁喺咪都無得強制開返？

等tso 停用就拎去換電

倒水+1
就嚟夠一年
信唔過tso驚換完廢咗防水

所以等佢完左先去整

上年入水去整
整完到volume 制壞

整多次都整唔好 但叫禁到 就算 用到依家

依家 volume 制鬆，電得返2500mah 左右，usbc 充電位神神地有時吉左充唔到

舊電耗損左2x% 佢幾時先完

無

Xperia 5係咪未有demo?
部1影相轉圈圈 同埋指紋成日解唔到鎖 呢兩個問題
用到我燥燥地想換機

thx

閂咗預拍同HDR再睇吓好唔好啲～

整完一定冇

用人像mode就得

手動都唔得？得人像可以強制？

xperia5個指紋咪同xperia1一鳩樣
轉圈個問題好快會下放架喇
xperia5個相機系統改左少少野嘛

手動得控到主鏡咋嘛
你有冇機係手？

無，所以先想問清楚
觀望緊5仔個鏡頭cut cost後有咩影響

拍唔到960fps

除咗呢樣，睇下會唔會有咩side effect

部xz1熄mon放底之後突然無晒反應點算
點樣hard reset 禁實6秒都無反應

原來要禁埋音量+
嚇到個心離一離

其實我覺得熄左 side sense，one hand mode 同 Xperia loop 就會順好多

利申：Xperia 10+ 用家

整usb port要幾銀？

update完之後個藍牙真係好左

有冇用緊xperia1嘅巴打識轉鍵盤
我轉唔到cedime
之前用緊，依家轉唔番

原來send email屌真係有用

其實唔關你事
moible 而家合併左去電視同影音部門
連xm3會出事緊係會優先處理

點都有少少用掛

有冇巴打知邊到仲有xz3行貨買

搵左好多地方都冇

硬件問題，死症，冇得改善，下部超旗艦咪撚用神盾啦

我有考慮過換 Note 10+，但係唔知前鏡係咪廣角過 Xperia 1

大家都係咁細嘅鏡頭就算數啦

起碼人哋有 PDAF 先啦

人地做相機使用體驗唔知好xperia1幾多

Xperia 5 CMOS 型號
IMX563
S5K3M3
S5K3M3SN

imx563=363馬甲

仲係用三叔sensor

同 Xperia 1 同一粒

都未用曬

Sony... 真係唔爭氣

用三叔CMOS
原本想出Xperia 5
都係諗下先

xperia1除左主鏡用imx445,其餘都係S5K3M3
S5K3M3SN 喇
你點會覺得xperia5會轉左cmos架

因為xperia 1我一直都無留意
一直嫌太大部
出左5先考慮

即係xperia 5主鏡靚過 xperia 1?

咪on9喇
cmos型號越前越後唔代表咩
imx445就係最新gen6架構
反而xperia5 cut cost粒IMX563=imx363馬甲

爬文睇大家都好似唔多buy xperia 1
我仲諗緊ios跳返黎android出呢部

stay with ios喇
android做副機就可以

相機個使用體驗極差
我就係咁傻由xs max跳左去xperia1

見到豐澤有，不過仲係賣緊四字頭

本來仲諗住轉Xperia 1，咁睇嚟都係買返iPhone 11 算

要跳就跳三星
你去門市對比下xperia1同s10/note10個相機系統就明

xperia1拍片中係切換唔到超廣角
同埋4k中切換2x係會有啲窒格，切返主鏡先冇

我黎緊都跳返11pro max

用緊xperia 1都1516緊換唔換11p m屋企有用ipad p又覺得冇an咁方便，但sony 寫個系統又好廢真係好難選擇

sony個系統係原生姐 冇咩問題
最大問題係相機系統個使用體驗，次次用相機都有令人不爽既感覺
個hdr又難發動

佢個相簿咁多年都係咁直頭想死，智能電話1d都唔智能，相機硬件一流 軟件狗流支持左佢十幾年都係唔生性

冇人手唔投入根本冇得搞

最慘部機 跌得太快
換既蝕太多

an機一定架啦
驚跌價就買番iphone,
三星個垃圾ui比狗用

Xperia 1 走應該得返4000

做乜撚野呀你
未去秦國之前都係北京自家廠生產

xsmax仲有7成回收價
早知唔換xperia1

都好有四千

3900-4000

頭先發現大力禁個指紋去感應會好d

想問有冇咩相機app 好用？ 佢個原來app真心用到燥左

究竟Xperia 1個text mode 去左邊？
以前不嬲都係*#*#7378423#*#*嫁
依家打完都係無

同埋大家個wifi有無問題？我通知欄開wifi，顯示係開左，但係唔連wifi，要撳實wifi鍵，入去wifi設定個畫面load5秒先自己連

有無人update完sms嗰到成日顯示有1個未讀但又揾唔到，仲要無咗全部已讀

時有出現
覺得唔順眼就 force stop Xperia Home 之後㩒 home restart launcher

謝謝你

會trade in電話就用iphone啦
利申:重來唔trade in

希望黎緊firmware update會改番好啦，之前 xzp個相機仲爽過x1

有冇得整走影相嗰陣彈嗰個taking photo please wait

聽你咁講,
仲諗住買xperia 5
PS: 用緊NOTE 8

你都轉返會
諗緊出唔出,下年S可能行5G

？

好似黎緊會fix

屌香港2020都未必得有5g喇
至少2021

點解咁睇唔開

試左機先決定換唔換

如圖

冇得熄
呢個係太黑佢全自動開
玩多張合成

試左就課金架喇

明白，唔該晒

Iphone x轉 xperia1是否不智？

小小

你試左demo先喇

wifi有同樣問題 唔識自己連

Xperia香港官方網站即將與 Sony香港官方網站合併，為閣下提供更一體化的使用體驗。

咁咪可以儲Sonnion分換野

等一陣啦冇咁快㗎

係,登記完xperia 11-2日後多左3000分

其實我唔明, 正常講焦距應該都係35mm等效, 亦都應該同視角成反比,
但點解sony 16mm, 話有130度視角,
但三叔 123度視角就有12定唔知13mm,
iphone 11 就話13mm, 但得120度視角,

到底邊個先係準

sony 16mm 135度

依家變sony自己做 應該好啲嘅

如果g7轉xperia 5是否不智
利申: 平時聽歌睇片居多

而家由sony總公司做返營銷點都好d
希望保養都回歸sony

我部Xperia個Type C插頭位壞咗叉唔到電
有冇人知可以拎去邊度整而又唔會洗我機?

仲有更新速度

你地唔推X1反而跳槽
我An無機可揀 唔係大陸就韓國 pixel又唔做香港

用緊XR 遲d要比人

試吓 *#*#73784237#*#* ?

多個7？
都唔得

用settings->support->xperia tests 唔得咩？

睇唔到電池健康之類嘅野嘛

巴打有無裝whoscall 呢一類打電話app?

小熊來電計唔計？

計，試下鏟左佢先再試*#*#7378423#*#*

唔該哂巴打
只不過上部xzp明明無依個問題嫁
你地有無用其他類似嘅app又唔影響嫁？

我上部XZP就係比whoscall影響左個test mode要鏟左先入到

隔離po先講三叔個One UI用咗360衞士
真係不了

叫我用三星，不如3310
唔敢裝太多支那app

所以一係Sony, 一係Pixel, 唔係就繼續iOS

中國一係你識整既自己買個type c頭拆開整
youtube有教學

成本都係三十蚊

ios喇